LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#15 新手入黎請先睇頭post 小心睇水呀

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

Q: 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤?
你入錯 post

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 (包括靜電容) 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
新軸體 (有巴打推薦): Kailh Box Switches (唔好買錯普通垃圾凱華軸)
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

原來有新template

開post真快

梗係啦

留名

其實template無寫幾時換

所以無咩問題

忠告：買razer要三思

之前乜都唔識見到隻razer 幾靚 又型 閃下閃下咁（唔記得左咩型號，反正8舊水到），之後比個店員講兩講話唯一真機械，又好禁好似啪女咁啪啪聲，最後比佢水左買左blackwindow v2

自己又戇鳩鳩諗住襯返一套，買埋佢個成5舊幾水既著燈mousepad.

返到去已經後悔，d燈閃下閃下，十足大陸濕鳩骨場d招牌，同果陣鋪頭睇變左兩樣野咁

佢老帽個mousepad, 頂果到突左出黎`cake住哂，打fps千其唔好用，有人後面射緊我，反應快既我即甩槍，仆街比佢cake住左mouse線

個keyboard仲戇鳩，某一兩粒制，特別敏感，即係禁個“p”，佢會出ppp咁

之後又成日開機彈句野要我裝佢個唔知咩軟件，見佢成日彈好撚煩 驚左佢 裝啦，又裝唔到

咁算啦，我自己google搵driver, 嘩屌，打自己個型號，個個都係問壞燈/裝佢個軟件有問題

仲有佢d 垃圾mouse, 之前買兩隻都幾個月打柴

真係比錢買屎食

又係越南野，我驚佢會起泡

潮文共享

ROLL ON FLOOR LAUGH MY FUCKING ASS OFF

RAZOR FAN BOY ARE BUNCH OF FOOLS

同LOGITCH 同CORSAIR 都話算, 人地都算KEYBOARD 大廠,用料, 硬度, SWITCH 同個SOFTWARE都好Ｄ

不過你可以試下去整， 仲有保養的話

其實呢到會唔會有d人想試機械鍵盤？
我手頭上仲有多量產鍵盤 ..有人有興趣？

咩係量產鍵盤？
有興趣買新keyboard

同問 ， 我都想試下

Logitech同Corsair機械鍵盤質素同真正造機械鍵盤嘅大廠比,仲係差好遠

只係switch用返CherryMX

不過隻
Razer Ornata Chroma
好好禁...

開頭以為強國人Design，原來係越南人整。
不過木Case用耐左會彎

好好禁...埋佢

想問keycaps應該用咩洗

Filco 個d

假牙清潔片 好似係

普通: 清水
進階: 假牙片
高階: Ultrasound
痴線佬級數: Sandblast 再打磨

咁玩嘅話套 cap 用得幾多年

兩年前買左隻K70
無後悔過

Gun 一陣出黃金買 Ching有冇推薦邊間 ?

我買野去開capital or 中央田(砌機成日R到減價）
之前去一入去個間 d sale當我唔識野去砌機 想昆多我成千幾銀

用左幾個星期PPS KEYCAP

乜野係PPS Keycap?

PPS = Polyphenylene sulfide 係一種膠，簡單講係一種耐熱抗化學物質嘅膠，比PBT更高密度更加耐用。基本上係唔會有打油嘅問題。

佢個質地似玻璃

Topre Typing Sound

MX Red Typing Sound

佢個手感好清脆，特別係Linear Switch。加埋佢個粗糙表面，打落去個感覺好特別。

但係keycap甩咗色未
我一年前將隻用咗2年ge Corsair K70青 退役個時發現有幾個keycap已甩色
計落我隻K70應該係頭幾批ge貨
睇Logo好似第一代

同埋外殼真係好L多塵
但用完Filco青之後 真心講Gaming鍵盤浮空外殼ge設計打字起上嚟覺得好唔穩陣
真係有D搖

我呢隻係Sliver switch, 新版Cap,有RGB
認真RGB個d CAP除非你用穿佢
唔係都唔會甩色 佢隻字係double moulding 做落去
silver switch 又幾穩 唔會搖黎搖去 又靜

新版cap???
錯啦...佢只係換咗Gaming字體
你可以拆粒keycap睇下嘅

以我所知,佢上年先出PBT Doubleshot keyset
基本上原裝黑色keyset係ABS噴漆+雷射雕刻字體,無protective coating
所以多數由字體附近甩色

同埋佢D Keycap質素真係麻麻,有人用到爆菊花
有壞燈亦不在話下

依家究竟邊個玩緊曲線?
亂到分唔到

我醉鳥

CORSAIRR 畀我感覺同RAZOR 差不多
都係貴價做普遍貨, 不過佢只係好過razor 少少
大公司只係個軟件多功能Ｄ， 其他野根本同普遍牌子一樣
仲要佢Ｄ燈光冇ＲＡＺＯＲ 同CM 咁光

Matias key chatter 好麻煩

Filco 幾好喎，有冇相？

有無啲懸浮式按鍵設計kb推介
暫時睇咗i rock k60m plus rgb

岩岩打爆左個logitech g 810 有咩差唔多手感既mechanical keyboard 好用?? 用左幾年想轉下,最主要拎黎打機.

試下realforce?

之前買左filco既紅軸 已經返唔到轉頭
唔買青軸係因為太嘈俾屋企人屌到上天花板

用開HHKB2
個control制係原本個tab個位
一用就上癮
電容軸打字真係一流
但係打機想用返機械軸 (可能係關HHKB觸發點深事)
有無巴打知有依種layout既mechanical keyboard

Budget???

Pok3r
FC980M

Gaming大廠好多開支洗去Marketing度
好少用落產品開發同QC

真心Gaming廠俾多少少資源造到Leopold質素,價錢維持不變,其實會更吸引

邊度有得賣

$100 usd 左右

Thx 睇下先

俾多$24 USD上Leopold

G810 Romer-G同Cherry MX Brown相似
用慣手感可以揀返Brown

$100 USD買唔到Realforce

Thanks.

Realforce 好似好正咁但要$250 USD

呢款垃圾黎

rf rgb 唔好搞啦
買返正常 rf 好好多

Overpriced shit

多數自己砌，Tokyo60, Tina-A, M60A etc

究竟vortex同ikbc係咪同一間廠嚟

買基本個隻real force （唔好要燈個隻，垃圾黎）
其實係物超所值

NO

iKBC好似係Vortex中國代理嚟

屌那星，琴日係大陸拎返隻ikbc c87紅軸落黎
點知打咗一場L4D2都無就死撚咗
呢家唔知拎返上大陸退貨定點
本身用手提電腦，之後外接c87用
突然之間全部鍵無反應
得個f8,f9（較大細聲）有反應
同埋係手提個keyboard度禁caps lock. ，個外接鍵盤會著燈
大家知唔知點搞

2千幾買rubber dome物超所值？

咁你覺得值幾錢？

I rock 呢個牌子點睇?

1千左右

你都係收皮啦

c87唔少bug
之前用c87係pc到
搞到部機冇得睡眠
一用睡眠即刻自動開返機
唔知咩bug

換左keyboard就冇發生過

1千已經比面佢用dyesub pbt

質素ok
價錢幾合理嘅入門級機械鍵盤
但俾多幾百就有Leopold

我見正經Realforce 104版美森 $240USD左右...

一入嚟第一句就叫人收皮又唔見得有充足理由
收皮嘅似係你

換埋SA keyset完全係一打字就停唔到手

隻狗仔都盲反左幾個po

盲反

仲想買隻ikbc poker2 而家係咪要講句不了

想問fc700r同fc900r有咩分別？

買完之後上黎寫返個報告

呢家換咗ikbc f87
等緊佢送黎
希望無事啦

fc700r : 80% size
fc900r : 100% size

砌Keyboard仲易過砌高達

真心一問, 點解leopold 同 filco , Varmilo 都係用 cherrymx
點解貴咁多

牌子掛，小米 同 Samsung 都差唔多用料，價錢都唔同

一隻Keyboard除左軸之外，仲有好多野影響價錢。
加上Cherry軸唔係貴野.....

Stabilizer board frame
呢三樣的種類 做工 物料 成本定好多
反而cherry 真係冇咁重要形響

牌子就... cLR

新手問下，前幾日去試禁過紅同青軸，紅軸按落去個個鍵程好舒服，但係好軟冇咩承托咁，青軸好爽但係好撚嘈，到底有冇有哂兩樣優點的軸岩我？
平時用電腦打字多。

試埋 mx black, mx brown, topre 電容軸, mx clear (白軸)
冇記錯嘅話魔鬼sir 應該有齊

thx bro
果日咁岩行過ssp地下去試下都冇特別搵齊哂黎試

嗰啲大部分都係山埃

本身見到logitech romer g 走去試下,
點知好似薄膜咁,不過d燈效型d咁

魔鬼sir 姐係邊間?

地獄道,好似係旺電入面既

旺角銀城2樓

鋪頭係銀城
地獄道係Google同Facebook都search到地址

比錯料,請無視

唔緊要

越南fb group

屌

話說尋日INTEL轉AMD, 板連CPU,RAM換曬

砌完開返機發現detect唔到隻ducky 2108 (好耐好耐之前買)

之後reset返個window都係detect唔到, 然後望住個keyboard醒起好似換咗嘢之後一直冇着過燈

試過插落部mac book度都喺冇燈着

有冇巴打試過發生?喺咪已經壽終正寢?

用咗幾耐???

唔好諗燈效你會有更好選擇

我估4~5年都有

WIN7

我整理好 一次個影

入唔入到 BIOS/UEFI? 喺入面用唔用到?
你隻嘢插咗喺邊個 port?
駁另一部機用唔用到?

想自己砌keyboard 全部淘寶400內係咪冇乜可能

入過一次bios，但都用唔到，插曬幾個port都唔得，駁過mac book，唔得

win7

新入坑報到

win10

福利第一彈 cosair
送
Max Universal Cherry MX Black Translucent Full Keycap Set
有原裝鍵帽
有無人有興趣

基本上無用過

Deck 茶軸 108
送圖上鍵帽一套

全新白色側刻filco

幾錢？

白色則刻

600

青軸

如果係茶軸我應該衝左

600? 有興趣喎

如果放嘅加我TG 好眼瞓

有興趣不過遲咗

有興趣

700蚊拎去

冇問清楚
係咩軸

Rgb青

tg 傾可以？

早兩個月買完隻vortex75今日又買

唔爭在順便買多幾套 keycap 啦

想買，有冇推介
白色襯咩都好睇

Serika

GMK Muted, Hyperfuse, Honeywell, Violet Tendencies

DSA Granite, Quartz, Hana

JTK Hana

strafe rbg 真係CORSAIR rgb鍵盤最抵玩, 又白底盤, 又有108 KEY

正價1千蚊有得玩, 最新出個D 最少都1400-1500

又開始難分曲直

佢哋鍾意玩RGB電莖鍵盤咪玩爆佢
出問題唔關我哋事

想靚料就一定無可能

有無可以放Leopold同Filco內部圖片比較

利申得Filco

有興趣 近排個無線keyboard壞鬼左

等隻Leopold壞咗應該會開黎玩下

兩款好似都差唔多

是咁的
小弟最近返緊office
雖然唔係成日返
但都心思思想要隻新keyboard係office用
想問下咁多位$700砌唔砌到一隻tenkeyless?
唔一定要靚料
因為我返多幾個月應該就唔返
再加上自己本身用緊FILCO
所以冇乜意欲砌隻靚野
只係想平平地過下手癮

Logitech 隻G512 點睇

覺得幾正 $1000內有咩推介

#1 有推介list(^_^)v
$1009唔好買log記啦

淘寶買套keycool 87 set(pcb+定位板+case)都係3舊水多d
有d custom set 就貴dd
跟住g 軸大約1.5/粒
是但執套keycap 200

咁都有負皮？

我隻k95 platinum 都用左成年幾
一粒燈都冇壞到啊

Razer 出名垃圾

我哋呢度俾電競狗負皮狙擊唔係第一日嘅事啦

最戇撚鳩嘅係佢哋駁唔到電競鍵盤質素比正經機械鍵盤差呢個事實

我有份負皮
不過係因為表情撚

整咗個meme嚟寸啲電競狗點知柒咗post唔到上嚟

得咗

但的確有段時間Corsair D鍵盤集體死燈
好明顯個批貨衰咗QC
換言之QC不穩定啦...

同埋1500蚊真心太貴
$1000HKD仲可以諗吓

有無話想要咩手感

先落場試吓先啦

唔該哂你先巴打
咁姐係我要嘅嘢包括: 電路板, 定位板, 外殻, 機械軸, usb線(?), keycaps
另外想問下衛星軸定平衡杆會易砌D?
同埋我要用咩工具?
係咪要用辣雞?

老實說 700 80%
不如直接leopold 亁手淨腳

可能自己砌開心D？

700係封頂
其實我希望係500-600
我有諗過leopold
但我發覺自己淨係鍾意clicky
咁我又冇理由俾成千蚊買多隻青軸

係手痕想試新野但又唔想俾錢
其實我都覺得自己砌一隻有D麻煩

一般黎講客製比較少平衡杆 多較都係衛星軸
我都唔記得左要買衛星軸 1set 靚少少87既衛星軸都要50蚊到
要買辣雞,錫線同吸錫泵 辣雞比多少少買枝有溫度控制 唔係既話太高溫 你又唔熟手 一野整甩左個焊盤要飛線就有排你煩

除咗Corsair,仲有冇其他牌子有出靜音紅軸?
撳過Corsair果隻好鐘意個feel,但搵極都冇其他牌子有

filco 有出
去日本果陣買左隻 唔知香港有冇得賣

好似filco叫佢做MX pink

無記錯既話slient red 同 pink 兩種叫法都有
我記得我係2k fun 門市見過filco pink

留tg

Filco 都好貴下

Corsair出左隻k68又防水又比k70平成幾舊水
功能又差唔多
K70仲有人會買咩

iKBC KD104都有出靜音紅
但係香港代理漢科個網頁見唔到有呢種軸

因為K68得紅軸揀

其實filco 本身個價位大約只係800蚊港紙

thanks巴打
我啱啱做咗少少功課
大概明辣雞同錫線係點用
但我唔係好明吸錫泵係有咩用
係預你焊得唔好俾你再焊過?

呢類工具屌唔屌得過?

吸錫泵比你吸走d 熔左既錫 主要拆走d 軸先會用 你完美主要d 焊點唔靚可以吸走再落過錫
工具就比多少少買靚d 之前貪平買個平既吸錫泵吸吸下塞實左
依家d 錫線唔洗用松香 好多都係就咁用就得

原來用得Ultrasonic
早知唔on99逐個keycap洗啦

錫線冇松香芯會好難焊架喎

就係大部分錫線已經有松香芯
最少我去鴨街買既有

一年內壞咗兩次
聽日又準備上代理

咁咪即係有松香囉，點樣唔使用呀...

想入手隻自己砌嘅keyboard full size
請問下難唔難？
同埋邊到有，貴唔貴？

佢條link 果pack 野入面有一盒松香
舊時代係要用 但我都講明係“依家”d 錫線唔洗用
街賣既大部分都已經松香芯 所以咪同佢講唔洗用果盒松香囉

依家淘寶基本上都有晒所以size 既custom set 買
但正常黎講自己custom 係貴過買現成
而custom 一隻kb 唔難唔貴 但整得好就好難同好貴

因為要自己焊個啲？定點
係咪唔洗setup , suppose個底版係自己搞好？

隻vortex new75壞左，香港有冇代理整

所有野客製化都會貴d 因為量少
正常只要焊好d 軸就用得

要search咩keyword?
好似好多都砌好左咁

104 pcb

咁黑仔

其實我第一隻機械鍵盤係K70
用咗差唔多三年先換,仲行得企得
之前都睇過一時段間有Corsair鍵盤集體死燈
佢哋QC真心麻麻

不過有2年保養
都好過razer

2年保養=2年有壞即換

因為Filco鍵帽係最簡單嘅款
所以講CP值最高係Leopold,啲PBT DS鍵帽字體印得好sharp,好靚

幾百蚊就唔好砌啦，砌完仲衰過出去買隻Filco/Leopold。

但你純粹想買個體驗就OK嘅，用就真係唔好啦，特別係個類Sandwich Case。

如果真係要砌又唔介意係膠Case就可以試下(套Kit塊Plate係不鏽鋼，所以砌完都唔算輕身)

但要自己買Switch，Switch就唔好用Cherry啦，買Kailh Box Switch。
Clicky就Jade/Navy/White，手感同聲都好過Cherry。價錢唔貴好多。
Stablizer都最好買返Cherry 原廠。

因為之後未必用到
所以唔想買咁貴
anyway thanks

其實我諗諗下都係想要96
但好似比較少見
另外想問下點解唔好買Sandwich Case?因為好易壞?

96成日都會有大陸團購。
膠Sandwich Case，薄/易花/易爛/輕身/軟。

但點解Filco貴過Leopold？
QC/生產地 好d 所以貴d?

有隻duck lightsaver v3 96key
一步登天

2者其實差不多 filco用平均桿

平衡桿同衛星軸成本差別唔大
filco 貴過leopold 只係香港個價貴
filco 係amazon jp 只係賣800蚊多d 港紙
而兩者差價應該係係套cap度

但唔係話Leopold D cap靚D咩？
即係amazon 買leopold 會貴過filco ?

或者咁講
filco 同leopold 官方訂價黎講leopold 係貴過filco
而leopold 貴過filco 既原因係套caps 度

不過filco 要係日本買先平
有amazon jp 呢d 總有方法買到
全部日本牌子既kb 外銷都係貴過本土買一大截

打稅?
我買Filco keycap嗰陣魔鬼sir話過每套cap賺得雞碎

應該唔關稅事 我係日本買退完消費稅先700蚊到
應該係日本外銷策略黎

Hyperx好唔好

GANSS呢個牌子得唔得？3百幾人仔好似幾平
Cheap cheap地買黎試下

你預都係一分錢一分貨la
國產keycaps我推JTK or Enjoypbt

又係翻版Carbon

睇番原來係三百人仔成set
都係一分錢一分貨la
唔好有乜期望
有冇話用咩牌子switch?

正版係唔係係Massdrop個度團購

岩岩買左leopold 好撚正呀屌

紅軸？

900R

今年好似會有gmk carbon rerun，不過今年都好多新gmk set，唔一定要carbon 。

今年so far淨係屌咗 GMK Violet Tendencies
真係忍得好辛苦

900R FD 茶軸

GMK Phantom 都靚，聽日Serika 開團

巴打點睇呢款金屬殼?
其實邊度可以睇到D大陸團購?massdrop?
不過我驚JOIN得團購等佢SHIP埋我都已經辭咗工

感謝 巴打

假牙片 都夠啦, 買包粉番黎好似開汽水, 咋一聲就搞掂

不過講乾淨始終唔夠手洗乾淨, 但係 2 同3 就會磨損D 膠

笑撚左, 又話咩大廠令牌子, 咪又係壞
同你講, 用到幾年都唔洗拎去整就真係令牌子, 名ED 同價錢呃人

好樣衰。
大陸嘅Custom Keyboard質素好浮動，特別係過百隻個類。
得閒上geekhack 睇下，都幾多團購資訊。

用假牙片同Ultrasound 洗過過百套Keycap，都未試過磨損。
$400-$500USD一套都係就咁掉落去Ultrasound洗。

屌, 我打撚漏左個 "唔" 字..

我想講手洗會磨損

所以IBM Model M呢D咪俾人擺上神檯咯

我本來買返嚟諗著儲,點知駁咗電腦打多幾下就收埋原本隻K70
用Model M打字係唔想停手

Cherry MX
youtube有鬼佬review另一個model
直係用Cherry，但呢隻唔知係咪

唔好放毒呀

我第一部電腦,個KB 就係IBM呢個 sping buckle 的MODEL

因為我早兩年拎番出黎 , 勁重, 禁落去好硬, 同要好大力, 仲要係唔係ps2, 係大過ps2 個圖頭黎

我仲上網搵邊度有得買轉插

不過最後都搵唔到, 最衰近排搬屋DUMP哂D野,

如果唔係都可以賣畀你地或姐自己轉插用

btw二手ibm 可以賣幾錢???

即係D key好實好大力先打到字？

呢D愈老愈值錢，賣一個少一個了

重過mx blue , 佢條片都話有成70g 力
個時仲未識機械鍵盤, 連紅黑茶青都未識分
但係個個kb 打落去都有卡卡聲, 有似D 重D ge mx blue ,
我都好想留番個 不過畀呀媽dump 左

我見有同事台面日日用個IBM M 黎打字 ，chop chop聲好清脆 （聲音似青軸）

你個款係最早期ge款嚟...

好值錢 好值錢 好值錢

重要得滯要講三次

brand new model f keyboards 仲未收皮
仲未決定落唔落 order

係咪MIC?

毒死你

加埋Solenoid啲聲仲正同仲噪

要睇condition同出廠年份(IBM有幫每隻Model M貼出產日期)

有人專做Model M翻新
由最基本ge清潔到將背板重新鎖好
再推出網站購買

翻新過同出廠年份越早ge款式,例如早期款有IBM silver label可以買得好貴

啱啱睇到有隻86年4月30日生產ge叫價350鎂(未計運費)

另外,一手未開箱用過ge Model M個價分分鐘貴好多

但其實我仲想試Beam Spring同Hall Effect

其實我覺得佢個Sandwich Case唔錯
不過好似冇貨
我諗佢呢款金屬Sandwich Case應該好過膠Case少少?
不過如果我用佢個款"極簡殼"既話好似有少少頂住
焊軸嗰陣好似有D困難
thanks
之前追POST嗰陣都聽過下geekhack
不過我對團購興趣不大

google過
覺得幾靚
不過應該好貴

唔同 parts 係唔同地方嘅廠整

你預3500左右啦 套件

Ultrasound 最正路 最快

屌唔屌得過。連埋運費唔洗$500

鍵盤過去隔離post睇下啦

打錯,以為入左砌機post

薄膜就唔好買啦

仲以為有啲咩咁架勢要成 USD 500 都值
原來係 HKD 500 嘅垃圾

可以去kono store 睇下KIRA，到時可能有現貨

咁呢d牌子係呃到人ge

CM其實有幾款係Costar代工嘅,唔使以偏概全嘅...

但係薄膜真係不了
自從早排上左去魔鬼sir買左隻FC750後就返唔到轉頭,最衰自己係做地盤,如果唔係實攞返去公司用

地盤太多塵啦，擺咩死咩

呢個我一早就知啦
最重要係地盤好多老鼠,不論係真ge老鼠定係人ge老鼠都一樣多

仆街多

追返呢個post,對ALPS有啲興趣
Matias switch都有幾款?
你隻係邊款同手感如何?

Matias 有兩款clicky 同quiet click，我自己用緊quiet click，tactility唔差，不過同其他靜音軸一樣bottom out有少少軟cushion嘅感覺，鍾唔鍾意就見仁見智

未試過clicky，聽聞好q大聲

要留意番matias好易入塵同好明顯有keychatter問題，不過通常㩒多幾下或者吹下風又無事，所以我都廢事換

Btw有人話matias retool過新嘅軸，會少左chatter同㩒落無咁搖

太貴
咁既話都係不了
我自己買D cheap料過下手癮算
anyway 感謝兩位巴打

另外我想問下太豪既keycaps可唔可以用係Gateron軸度?
我見官網淨係寫兼容cherry
但#1話兼容菊花
咁係咪姐係可以用?

leopoldo 同filco點揀好
想要87鍵

冇乜偏好就 leopold，keycap 同 filco 原裝冇得比
除非你買青軸，咁咪考慮下 filco
不過最緊要都係自己試啱先

唔好買茶軸，青軸正好多

青軸未必個個鍾意

我用青軸實俾屋企兩個女人屌到仆街

想用黑軸都係leopold?

我會鐘意茶軸呢d有段落感,紅黑軸對我黎講太淋

不過你想用黑軸都無所謂啦,filco同leopold我覺得真係無咩大分別

係

ALPS個菊花本身真係個窿嚟,惹塵就一定

落去魔鬼度搵隻Leopold試
黑軸係青茶紅黑軸之中最少人歡迎
未必有貨

因為我之前係用filco 青軸，真係幾爽，但唔知其他軸會唔會有咩分別
btw 係咪都對macos 支援唔太好

唔係呱,未必有貨
完全估唔到黑軸咁少人玩

btw 靜嘅話係咪leopold 靜啲？

因為兩個女人嫌你同鍵盤啪啪啪

唔係，靜就無咁爽喇
打字啪啪聲，女人見到覺得你工作緊 好有型添

中意compact type (同埋張檯無咁大) 2005年買左 MIG 既 Cherry
至今13年仲好駛好用

係keycap原料關係
Leopold原裝係PBT造 Filco就ABS

係相同厚度下面
PBT keycap啲聲係沈啲
ABS係高音啲

Leopold spacebar係pbt定abs

唔係主要因為 leopold 入面有吸音墊咩

原來如此

難怪青軸要買Filco

講真分別唔大 呢啲都係睇軸

就算拆咗塊墊都同FILCO差幾條街 啲聲好怪 手感又差 唔同位置仲會唔同聲 PBT+青=伏

係咩原因會咁?

死火，我見leopold fc660m又幾正但filco 67鍵嗰隻又有無線可支援三部機，要藍芽係咪得filco 有出
我都想買曬兩隻，不過無錢

因為PBT比較重同埋厚 回彈速度又慢咗 而唔同位置唔同聲係因為空咗出嚟所以近圓柱嗰啲位打落去會實啲 其他位就軟啲 所以LEOPOLD真係唔好拆塊棉

Thanks 巴打
咁我狗衝了
太豪既keycaps有好多顏色
好多都好靚

台灣買？連運費幾錢左右？

香港有得買

買la 我係買filco 先ge 公司部機唔比用藍芽 買多左個fc660m 兩隻都好用

話說最近買咗cherry 青軸
本來打字好爽
諗住打下機
點知 出事了
長禁一個制既時候
佢會變左連按
玩槍game 個陣
禁 D 移動 會變左 移-》停 不停重複
個人物就會係咁閃 好唔順
玩r6 遊繩 救人質 仲衰
根本禁唔到
禁住space bar 佢會變左不停觸發個制
而唔係禁住
我較過鍵盤設定個反應速度都係咁
有冇高手識整

表達唔清楚sorry

Btw 我買既係rog flare

但filco 個佈局怪怪地
不過仲諗緊買80%定60%好，因為無咩可能拎出街用，買藍芽就方便一個鍵盤控制兩部機加埋iphone

貼下Numpad

TGR Tris

配TGR 910

其實filco 轉藍芽devices 唔係咁方便ga

可否詳細講下

唔知藍芽keyboard 會唔會無咁長壽命？

佢唔係好似Logitech 咁禁一個制就switch 去其他device 佢要disconnected 左第一個device 先會連第二個device

用左年幾暫時無壞過 d電又耐用 成日返工用 用左一年無換過電

仲以為係撳一撳就轉第二部機先，咁而家唯一考慮就係60%同80%

Leopold 係抵玩d ge 不過我主力都係filco Minila 因為習慣左ge hot keys 同無線連MacBook 用 方便d
60定80就睇你常唔常用Fn keys la

MacBook d Fn keys 9成係用唔到

下，唔係呱，我就係用macbook
60我貪細細隻慳位

你試下插個垃圾100%keyboard 試下d Fn keys 用唔用到先

我就係冇傳統keyboard 係度，之前嗰隻壞咗，得返隻藍芽k380
所以先想買返隻機械

Filco 就音量控制唔到 其他都ok

我隻realforce 音量都控制唔到

60%好ar 台面乾淨d 係打數字煩d 習慣左就ok ga la

比你毒到我又想整隻60%

控制音量我插dac 反而無咩問題，有冇巴打有fc660m 用係mac 上可以講下

嘩,巴打啲手機架 macbook 架係邊度買、正喎擺到咁
但諗諗下自己好似好少用f1-f12 ，應該會買60%因為我而家用電腦主要都係打python 上網為主，好少會打數字

支架淘寶貨黎 打code 就60%夠la

咁多位巴打
我最後都係決定放棄砌clicky switch既keyboard
因為真係好驚嘈到同事
我決定砌tactile
奶軸個段落感係唔係比茶軸強?
如果我自己買Gateron茶軸再換spring做唔做到奶軸既效果?
市面上除咗kailh box orange之外仲有咩軸係比較接近奶軸?
感謝咁多位巴打咁耐心咁解答我問題

唔關事架，我同事用垃圾keyboard，不斷打字都會擾人，
用青軸打字雖然聲音音量高少少，但係每一發聲音清脆 悅耳，聆聽者少左份煩躁感，大家都happy

White 同 Brown 條 Stem 都唔同，你換 Spring 都無用。

市面上大把tactile switch (Zealio, Mod, Halo, Hako) 好過Cherry，最好嘅都會係Custom Switch，但會好貴一粒。

佢係咪想講白軸呀

奶軸 = White = soft clicky
白軸 = Clear = tactile
Clear 比 Brown 更 tactile
White 同 Clear/Brown 係唔同結構冇得比較，White 嘅結構似 Blue，但係 clicky 感冇咁勁 (好似係

呢隻色幾有feel
想問下同普通黑白款有咩分別

新屎坑想試其他軸
英文字會用tactile
右邊堆數字用clicky
D大制再用cherry green/ tactile grey

Sor我係想講MX Clear
對唔住搞到好亂
我會打返英文

thanks巴打
學到野
其實我係想比較
Clear 同Brown
咁既話kailh box orange既手感係咪好接近clear?
仲有冇其他手感接近clear既軸?

zealios?
唔岩唔好屌me

想問下有冇巴打用Hyperx Alloy FPS pro

咁多位巴打，新手想砌個gh60，如果淘寶買料會唔會好on9

咁點解唔直接用clear？

budget?

6-700？係咪唔多夠，我無燈都OK，純粹係想試下自己DIY，最簡單嘅款式我都可以

屋企本身就有焊錫架生，純粹買料

我見有D網寫zealios既force係Variable
咁其實係咩意思?
姐係每次撳落去個力度都唔同?

因為貴
我第一隻DIY keyboard唔想咁貴
想試下自己砌第一隻先然後遲下再砌隻最完美嘅keyboard
買Gateron茶軸再換spring做唔做到MX clear嘅效果?
其實簡單黎講我係想搵比mx brown重少少同段落感強D嘅軸

唔得。
Gateron Brown 同 MX Clear 嘅 Stem 同 Housing 唔同，就算同 Weight 嘅 Spring 都有好大分別。

你去 Google 下 Gateron Brown 同 MX Clear Stem 就會明。

多謝 Topclack 班人介紹，越來越多人搵 Panda Switch Housing 整 Custom Tactile Switch。

呢度大約有 900 粒值$1,500 - $1,600 USD左右

Panda Housing + Halo / Zealio / Mod Stem 整出黎嘅 Tactile Switch 個 Tactile 感覺特別明顯

我哋好老套唔玩backlit

應該係指有幾種spring weight比你揀i.e. 62g - 78g

打格game用乜keybroad好？用緊filco茶軸出招有d慢

打格鬥game 唔係用返棍最好咩

街機掣

GMK Burgundy 咁快搞R2,不過今次有韓文。GMK又開新模。

呢套實物好靚，值得買。

習慣問題

終於買咗fc660m 茶軸，不過白灰色無貨
有冇keycap 介紹

正常TKL Set係唔Support 660個Layout，套Keycap要有non-standard layout先得。
買Keycap之前要留意下

唔係好明,即係fn + 嗰幾個鍵？

你留意下660C Left Shift&Bottom Row 同普通嘅Keyboard有乜分別。

打錯，應該係Right Shift

Fc660m pd? d keycap 都已經好好la wor

GMK Serika?

小古董跟機

今日終於的起心肝去魔鬼sir度買左 filco 87key 青軸 keyboard 同 Consair 嘅垃圾mouse

果然 filco 同 ducky 真係好大分別，打字同打機都流暢好多

可唔可以影出世紙俾我睇?

琴日係魔鬼Facebook見到隻Model F仲好㩒
可惜非賣品

thanks我明了
買MX Clear一兩粒試下先

oh I see
咁我或買返幾粒試下
隻紫色好好J

咩軸 ?咩分別咁??

42H1292, 最後一代lBM 出既model M,前排入返黎，放左廿幾年既新貨

Filco 同 ducky 都係青軸，但 filco 種感覺就做得順滑好多，打起字上嚟好大分別

我見到呀，魔鬼sir 用緊呀

42H1292 係Cut Cost版Model M喎，希望佢無收貴你啦

咁依樣又未必關 ducky/filco 事喎
近期出嘅 cherry 青軸用新模實有分別架

可能啦, 但打出黎真係好大分別

新版mx blue 係咪冇咁scratchy??

okay 謝巴打提醒

想整多套得閒睇下咁
反正遲下諗住都砌多隻鍵盤

放一套SA Carbon
alphas+numpad kit + modifiers kit
有冇巴打有興趣？

想問有Bluetooth既60% 有咩選擇

@

好似得filo

HHKB BT

我終於的起心肝買左隻Filco中
請問有啲乜嘢方法可以保養得好啲 屋企好大塵

買dyson日日吸+記得用防塵蓋

用住跟盒果隻先
Btw which fusing

睇左post尋日終於去左買Filco 87key Convertible 青軸
第一個機械鍵盤

恭喜曬

用就用緊v8 不過買一定買v10 同埋要有呢個頭先吸到

Rich

試下用3m除塵紙

兩個月吸一次抹一次咩都夠啦， 日日吸個ＫＢ 會唔會散

一黎就最高級

香港有冇地方可以試用hhkb pro 2同埋佢嘅type-S?

想知+1，不過通常d舖都係買咗先比試

一步到位

我都係試打我同事個隻

filco 個隻藍芽係有個usb 發射器個隻 定係就咁連電腦Bluetooth?
想買隻無線但又唔sure公司電腦可唔可以就咁連Bluetooth

買有線版包無死，
反正個鍵盤唔會搬黎搬去

有強逼症一定要用無線
暫時見到Logitech 有usb 發射器個隻.....

冇咪買隻藍芽 USB dongle

我隻Logitech 藍牙滑鼠耐唔耐就發脾氣，比佢玩到我都發脾氣

所以如果比我揀，而電腦又夠usb ports,我一定揀有線

就咁連 要部機有藍芽先連到 Filco Minila air 好好用 之前響魔鬼sir 買都係999 一千都唔駛

放隻filco convertible 2 TKL 茶軸
99% 新
有興趣留TG

想幫隻Leopold FC980C加 silence ring，應該去邊度買好？

淘寶

三粒唔同 Feel 嘅Switch

想問吓香港邊到有得買fc 750r pd graphite blue?

點解你地會中意用茶軸既?
平時用開青/紅 想知道茶軸有咩吸引地方

我都鐘意青軸多過茶軸
紅軸 同 青軸分別又大唔大？

紅同黑一樣都係直上直落 但唔洗咁大力㩒冇咁易攰
以前用青 但嘈到屋企人所以轉玩紅 之後就愛上左

哩隻係咪唔好用? 我鍾意D無框既有冇介紹

唔怕入塵？

有框既都入仲跌晒D野入去,諗住無框易清理D

放HHKB $900

送圖上hhkb黑無刻
留tg

請問我想買個CHERRY G80-3800試下茶軸係咪去返第一頁推介既果兩間野到搵就ok?

唔好引我啦屌

痴線架

茶無青咁嘈,但係段落感無分別

點會無分別

條stem 都唔同，spring 又唔同

我試過真係覺得無

唔同牌子的茶同青都 唔同嫁,
可能佢唔係講緊cherrymx

淨好撚遠囉

青個段落感實在好多
我自己唔太中意茶 覺得有啲薄膜feel

早啲放嘛

買左hhkb ？

tg:venderr

我覺得紅先似薄膜, 最唔洗用力,
又唔"機械" feel, 又輕又冇手感,
黑都話要多力D

砌左隻HHKB LAYOUT

中間個粒係？
巴打隻mira se會唔會放🙈

Mod Switch，Panda Housing, Panda Spring

我好少會放board , 除非係trade。

BOX NAVY越打越正

tg: aactual

介紹下d手感
信你眼光

MX clone 裡面(我未試holy panda)暫時我覺得係最tactile 嘅switch ，亦比zealio 穩定，但無box switch 咁順(lube 可解決)。

但都幾貴一粒，panda 差唔多$3 USD 一粒，Mod - L 就要$0.8 一粒。 夾埋要大約$3.5USD 一粒switch。 砌一隻60%，淨switch 都差唔多夠係日森買隻hhkb 。

已被秒

都幾貴 20幾蚊粒

圖

想問flico 日本買會唔會平d

朝早仲好地地，岩岩重新開機之後一次壞左3粒制
但粒燈又冇事，有冇人試過係咁？

realforce壞制？

我係 7 u j m 順住落去壞 明明好少用7

一個 column

咁自己整唔整到？
定直接拎出去搵人整？

你嗰隻咩黎架?
係咪用 tester 軟件試過晒啲掣?

我睇過,好似係入水所以斷,
應該會換鍵盤

咩牌子 型號 keyboard唔講得？

rk108 SIED 唔係咩貴野

成行死就應該係PCB short circuit ，自己拆開隻Board睇下有無奇怪啦。

睇落冇 成行之外仲有數字鍵盤粒4制
好耐之前有入過水 應該係個次啦

RIP

新買咗個FC980C, 好正

Realforce隻Rubber Dome造工一流!

有冇師兄試過白軸，手感點

打到底好易攰
段落感比茶軸好(似冇聲嘅青軸)
自己有隻pok3r白軸長時間打字用

打到啪啪聲都無呢個問題

拎左隻紅軸去換白軸，希望o岩心水
利申 打字中毒

max 既blackbird / nighthawk 紅軸有無人用過？
呢個牌子推唔推薦？
定係紅軸玩番leopold?

如果只係試軸，去KBDFANS買Sample Pack好過啦。

個人覺得每個軸得一粒唔係咁好試，所以先諗買一個keyboard玩

大力金剛指

咁點解唔上KBDFANS買？
佢都有鍵盤可以整BOX SWITCH

白軸就係設計到咁嘅力度唔想你打到觸底

不過有啲人又真係打得到喎
正如都市傳說有人成隻 board 整 super black 都打得落

其實係懶得自己砌
另外就係廠家成品平過自己砌

可以叫佢砌埋
不過要加多少少錢

hhkb pro 2 type-s香港邊度有得買？

正都

有無興趣 我手上有隻全新

咩顏色，有冇字

絲打你咁多正keyboard放既？

斷捨離

白色 有字

巴打
仲有d filco未執出黎

留名睇filco

有興趣lm

想要D 青軸 /紅軸，最緊要夠啪啪聲！

出一隻filco 黑軸 $600
無用過
送一套kbtalking PBT 橙色

Cosair RGB青軸
送圖上max鍵帽
$800
唔要max鍵帽 $700

等錢使?

出filco 藍牙青軸 加XIkii 87鋁殻
連filco原裝黑殻+keycaps
不包圖上鍵帽

$1100 送enjoypbt 灰白黑一套

Max blackbird 青軸 用過一個月
$400送filco 手托

出kbtalking 108 全新奶軸 $400

送木手托一個

有意者

太多鍵盤 無位

有冇新key cap/平keyboard放？

上面唔平咩

有冇60%手托

有興趣 TG: DiMaria8

唔使啦，想要黑色

同埋想要白色無字keycap，有冇巴打想要白底黑keycap可以每人買一個交換keycap用

點解你會有咁多leyboard但好多都未用過嘅

買返黎望左2眼就收埋左

咁多隻都睇唔上眼，好想知你平時用開嘅keyboard係咩樣

用開呢d 客制化鍵盤

Oh 無緣 我想平放都無機會

想問套keycap咩名堂？
好鍾意呢個style
想買套咁樣ge一set 104 keycap有無咩推介？

Round 5
我呢套就復刻黑灰
呢類叫SA高度既鍵帽
主要有sp 同 maxkey 生產

剩係想要套keycap

有冇ching係做programmer又入左fc660?

無page up /page down 唔方便之外，都夠用既

唔係可以用fn key咩， 反宜我係諗緊debug用既f7 f8難禁左

係，fn 可以page up and down,
F7 F8睇你用咩ide,禁多個制係煩左少少咁。
或者你改變下debug method

咁100拎去

hhkb type s 白色有刻

Thank you!
睇啱咗maxkey foundation
但係淘寶買有冇伏？

Maxkey本身就係大陸生產
Sp就 美國
Signature plastic

sp好貴
之後返工先買得起

平呀
不過想睇下有冇淨keycap放同埋3,4百左右嘅紅軸

我 入左fc660m pd

想睇埋你用咩keycap

有興趣 巴打放幾錢？

你本身係咪好少用f1~12 debug? 用fn access home/end覺唔覺麻煩左

我依家煩惱緊入fc750m定660m

無架，當你買左750後，你好快就心思思覺得660都唔錯又想買埋。
所以無話邊隻好d

我用Mac 機ge 我會用combine keys 去做home end 我覺得你買750m 好d 如果成日用function key

咁就hihi了，咁不如自組算
有冇ching知香港邊度有得砌keyboard,外國網都得

1600蚊拎去

送幾粒keycaps

你自組都會有相同layout問題 660m就係細d 台面乾淨d 750m 就可以用少d combined keys 你又成日用function row 做野 緊係買750m la

Sp gmk bsp

想問摩納哥巴打仲有冇Filco青軸放

無啦 藍牙個隻都賣埋

出圖上茶軸deck 108
送Leopold 十週年鍵帽
$600

因pbt鍵帽已出
Filco 黑軸$500蚊now

巴打仲有無其他PBT KEYCAP 會放?

Leopold 十週年個套唔岩洗？150蚊
仲有套enjoypbt
150蚊 拎去

leopold 個套有興趣
點傾交收？

係咪104key 的

有冇其他鍵盤會似razer ornata 咁？
鐘意佢感覺上反應快

係齊曬比你

Tg:

Hhkb type s 全新
今日岩岩收到
1600蚊送我手上仲有既彩色topre keycap若干顆

想要套leopold keycap

已出
以上鍵盤
包括:deck108茶/max blackbird 87青軸/kbtalking 奶軸
350蚊放

仲有冇104keycap

Pbt既話 仲有enjoypbt 個套
200蚊

咁樣毒人都有既

心動不如行動
港行都要2600

Tg: @aactual

( show blocked on99 user - cheese sushi )

隔離PO 公認黑單人物

我都到有人鬼佬專幫人砌KB

1upkeyboard

youtube: skiwithpete

外國運費麻煩 大陸得唔得 手勢唔錯的 可以加軸間紙 上潤滑油 換透明軸蓋

max blackbird好唔好用？

FC750R有咩腕托好用?
唔知揀木定係棉好,打字同打機時間各半,求推介

請問deck108 本身係用ABS定PBT key cap?
space bar係咪6.25x? thx!

帶私家野返公司有冇人怕俾人偷/整爛

Abs 6.25

詳情

project key既新野

push

腕托唔係精密儀器，求其買應該得啦？

仲有隻專用手托比埋你 deck出既

最愛既sa之一

出全新PBT熱昇華 灰色一套
唔記得邊到買
$250

出 GH60紫軸 冰藍燈熱拔插 鋁殻
送圖上pbt一套

HKD 500

你真係好多，賣極都仲有

仲有 d rf
可能就自留了 55g hi pro 個d

有無ching入左niz plum 84?

因為想買有pbt keycap嘅,所以唔買了
anyway,多謝巴打平放咁多好嘢俾我地

見淘寶hhkb type-s 1699人民幣，信唔信得過？

hhkb好似天貓有官方店

去日本買la

諗住買隻irocks k65ms 玩下
600蚊咁嘅價錢O唔OK？

用緊4-5年前嘅kbt race

想買返啲類似layout嘅 (有arrow key, F1~F12, del&home&pg up個行) 但唔要number pad
紅軸 budget ~1k 可加可減
有冇燈冇所謂

有冇推薦?

咁啱有隻vortex new75 紅軸想放
買咗半年，700收唔收？

有無link

睇下 amazon jp / rakuten 有冇免稅海外送貨啦

有野了睇錯

呢個先係，不過貴啲

巴打我想問你個KEYBOARD係邊到買

我返工用緊k65ms 青, 除左keycap用左3個月有D油嘅feel之外都幾滿意,不過我係好平買入
如果我budget 600, 再㨂我會儲多啲錢上leopold

btw, 之前代理做特價冇燈版(k65mn)唔洗320 (買2隻平均),真係好抵

隻Board叫Smart68可以hotswap 換軸，我要黎試軸。

應該無得賣啦，好耐之前GB買嘅。

Smart68好似唔洗焊接？
我呢邊仲有隻

咁平

新年福袋...不過得青軸同埋一次過買兩隻(或另一樣嘢)先有呢個價

最後出

Deck 108 茶軸白燈連原裝鍵帽 連手托 送 KBtalKing History T 古式透光二色成型鍵帽 （黑色）$300

Kbtalking 108 奶軸橙燈連原裝鍵帽 送木手托 送 KBtalKing History T 古式透光二色成型鍵帽（白色）$350

Max Blackbird 87 青軸藍燈連原裝鍵帽 送filco皮手托

Cosair Strafe RGB青軸 $550

有意者：

好多

幾啱我口味，不過唔好意思，會想買返全新多啲
想問下呢隻keyboard有冇得換keycap? (正常keycap height)

因為我而家隻kbt race個keycap height比較特別, 所以出邊d keycap我都用唔到

除左呢隻仲有冇咩款可以推薦下?

睇咗睇vortex new 75好似都係冇得換成套keycap玩
有冇巴打有正常keycap嘅短款keyboard 可以推薦下

點解冇得換？

有得換

收sp sa/ gmk
Tg我：

無聊攞隻舊Board玩下，好多野都係新不如舊...

thx
75% layout嚟講 呢隻係咪算最好的選擇?

我用個隻係kbtalking race2 亦都係vortex 75 無鋼手感同高度都恰到好處

New 75無記錯用dsa鍵帽 個人不喜歡

dsa正正就係我想trade走佢既原因

得返cosair 同 max blackbird

唉 好難揀
其實而家隻race都幾好用 不過用咗好耐了 完sem想買隻新獎勵下自己

因為會打開code, 就睇中咗多人講既 HHKB,
但仔細睇先知道原來個設計係專for mac用

DSA 長時間打字係咪唔舒服? 我上網見DSA height好似係最矮

Windows都可以照用

不了，個排位windows用嘅話，盞拎嚟搞自己

點睇tada68?
如果唔睇價錢
vortex race 3同tada68揀邊隻好

我都係it狗 我試過vortex race 3 唔太就手
公司都係用梗Poker 2

中意75% 不如自己買料整

自己唔識砌
如果轉87key, filco / leopold之類有冇好推薦?

用開IDE寫code, F1~F12 key成日用
但tada68 又冇左呢行

poker 3好撚靚仔
但arrow key對我好有用

Poker 2 / 3 玩番switch 都有arrow key function
我prefer 2 係因為佢有type c 又平幾舊

每次都要禁多粒制先用到arrow key 都咪話唔甘

唔洗呀 右邊既shift ctrl fn pn 會變左arrow keys

3000蚊左右

how about this

淘寶砌?邊間?

唔算淘寶 叫做代組既人 會幫你調教衛星軸手感等等

有冇link?

鍾道平衡桿多啲

我可以幫你聯絡 佢地用QQ

魔鬼sir 舖頭係 福仁商場 定 旺角銀城廣場?

Mk

thanks

Kira 80 即刻開團

又毒人

係咪等多幾個月就可以買你嘅二手

呢d點會放

呢啲真係拎黎過世的

貼兩隻比較特別嘅Case。兩隻日本人Hand Made嘅Case。

個Packing已經好日本

秋天Theme

隻蝴蝶係上年入秋時同日本蝴蝶商買

個Fading 效果造得唔係好好

呢隻係送嘅，佢話係夏天海水

算係獨一無二嘅Case，佢好少會再整Case。

有錢都買唔到

royal級

有錢買到呀，不過要等囉。
Royal 級，你去生果檔訂先有

係咪有巴打今日6點令買左隻leopold 104key 灰藍配色

新手LM入坑
第一隻係CM storm quick fire, 用咗4-5年都相安無事

最近忍唔住去咗買fc900R pd 個帽鍵愛不釋手

啱啱新買fc900r pd
插ps/2 頭有問題, usb就完全無事
每次熄機斷電之後嘅第一次開機都會完全用唔到
一定要reboot先用到

試過舊嘅usb keyboard用ps/2轉頭插落電腦
無呢嗰問題

唔會係hot plug問題, 嗰ps/2頭係長期插住
點搞好

win10, Gigabyte B85M gaming 3

最後入左fc660m茶,手感好正，不過玩唔掂粒insert制，Fn + Q先enable到，咁粒制本身有乜用

睇第一頁無人推薦STEELSERIES
唔好用 ？

insert制個粒燈唔關insert制事，只係表示keyboard入咗ESC mode

垃圾牌子, 得名同樣型d

what a design
如果660有埋線漕走線就完美

原來是咁
仲諗住去黃金執返個
前幾年睇唔開買左razer 真係買舊屎返屋企

新嗰隻rival600用得過 以前kinzu sensei都幾好 其他真係 qck都係好嘢嚟
至於keyboard headset連屎都不如

headset唔同意, arctis pro開心使用中

thx巴打 遲下去試試

lm
好耐無蒲頭

修正, 除左MOUSEPAD,

請問邊度有keycap puller 賣
揾曬成個黃金都唔見有
今次真心請求大家

唔搵魔鬼sir 問問

用 facebook messager

小弟想買個Corsair K95 platinum RGB ，好嗎？

睇左post 1先啦, 有講點解嫁

岩岩係淘寶買左個呢隻色嘅側刻

200人仔咋 好期待係咩感覺

想問下realforce hipro 係咪無得換keycaps

到手後，影實物黎分享下

當然啦

點睇小米出個隻機械鍵盤
599人仔

感激

你地放係office用既鍵盤會唔會用防塵蓋
定係定期清一次就算

定期洗

問下各位巴打
打機會用咩keyboard
本身有filco majestictouch convertible 2 同 cherry廠出 mx 茶
唔捨得用個千蚊keyboard 打機

點解唔捨得

咁你又捨得個幾千蚊砌機打

深夜放毒

圖一果隻好正，有冇details

以前Steelseris唔差
算係頭幾批將CherryMX機械鍵盤帶入電競市場嘅品牌
當時質素唔差
但新款就算吧啦

又未到幾千囉，同我隻filco 係買嚟打機+打字，keyboard 買嚟就係用，唔用好可惜

收到哂
去睇頭post巴打介紹個啲算

Linn Dolphin + SA Grand Budapest
Keyboard = $550 USD Group Buy價，市價$800 應該買到，但粉紅色應該更加貴。
Keycap = 市價Around $350 USD， 呢套野好少人放。

咁貴
買到部電腦喇喎

Ching 係邊買？massdrop?

SA Grand Budapest 大陸前排多人放
1700蚊人仔買左幾套 賣左比韓國

Geekhack

Cherry mx8.0有無爸打有 我想收個箱

新玩具，隻色幾特別

Same... 你geekhack gb買？

想問下你地點睇FC660C

有冇邊隻牌子有埋倉頡碼的機械健盤?

之前用過KBtalking青軸都幾好，但有d健就無晒反應
要換個隻...要青軸，有咩建議?
budget都係1k左右

filco majestouch 一二代有咩分別？

最近轉左日本製，評價唔錯

紅軸numpad黎講各位巴絲打們有無好介紹

#1話想平平地買有燈嘅求其是但 唔太建議
咁如果唔洗平平地 有冇建議

入埋電容坑

bt
恭喜

依家用埋r70 青軸 想換過黑軸 筆直1700 有無好介紹 買Filco有無伏？

2600

終於到左

Kira Mechanical Keyboard正唔正，見而家有團，但等到10月至出貨

quality ok 嗎?

幾好，但按鍵feel明顯同 filco 原裝 key 唔同

買啦 中意就買

60 版本

影正面少少得唔得

手感得唔得
以前有max keyboard轉左k70，大家都係MX Blue但手感差左勁多

Leopold 980m 無晒貨

特別layout 唔多貨

佢應該講緊input club隻Kira96

同你呢隻差好遠喎ching

..講明60版本
96個底透光

各位巴打點睇集資緊嗰隻DREVO BladeMaster？

手感得唔得，怕好似k70咁垃圾

cosair主打電競

依家淘寶HHKB Pro 2 無刻賣1099人仔，抵唔抵買？

如果我打字都大力，又要夠靜
應該買靜音紅軸
定係買黑軸加o ring 呢

剩係見到1199 ching 有無link?

官方嗰間hhkb旗艦店
[url]

[/url]

有無咁平？

新仔報到，想問各位巴打。香港有冇人代砌keyboard?

試左先
茶軸可能都岩你

睇啱左flico係咪都係去魔鬼到買最抵

有位巴打 Google MeckeyAlpha

本身用緊cosair k70 紅軸 想買翻個差唔多feel但flico既 試左flico紅軸個㩒落實好多 想問下 邊隻軸既flico會比較似k70紅軸

謝謝，我試下聯絡佢

可以上youtube睇埋QMX / Zealencio silencing clip

有冇人有98key keyboard 推篤？

leopold 980m

啱啱用keyboard去keyboardtester試下隻自己砌既新keyboard
好似發現咗d問題
1. 撳F6出F6+7, 撳7出F6+7
2. 撳F7出F7+8, 撳8出F7+8
3. 撳P出P+[, 撳[出P+[
4. 撳;出;+', 撳'出;+'
係咪可以儲錢買過堆材料再砌過隻?

問過魔鬼sir果到無貨
有無巴打知邊到仲有

砌之前有無試過塊PCB?影塊PCB睇下。

砌之前試過
係完全無問題
PCB圖要等等

最底條Row 做乜搞到咁，都幾大機會焊死左塊PCB。

買塊Hotswap PCB算啦...

無線機械要有埋右邊個數字位，104key (好似係)，是咪得filco majestouch 2 ？ 同埋有無第二隻色？
Thanks

想問邊度有oring賣

有嘢 short 咗就真...
嗰幾條 jumper wire 你自己整落去? 睇落係掂晒其他 contact 喎

我都唔知點解
係咪已經宣布死亡冇得救?

jumper wire係指第一張圖最底條Row中間嗰兩條?

呢排想買過過keyboard 但Linke 個網上唔到 有無巴打知點解？

香港有冇地方賣

用廢辣雞？支咀太高溫？
機械鍵盤pcb已經好易整

有冇其他差唔多layout 既keyboard?

姐係同80%差唔多寬,但係有numpad

大廠冇
要自己砌

yes
定係?

Rose Gold Hotswap M65 A .. Soon TM..

隻辣雞係淘寶貨
支咀個頭係溶唔到錫

我係用圈住嘅位置嚟焊
唔知係咪因為咁所以出事

嗰兩條係因為原先個制好似有D問題
所以先咁拉長佢
有冇機會係因為佢搞到short咗?

coolermaster有

辣雞用goot，錫線用含鉛，難度會低好多

終於有人講 聽講佢啲keycap有啲係大陸有啲係台灣生產 可能你唔好彩 不過對比起gmk呢個算事小 再講佢個底磨得唔靚都唔太影響使用嘅

我買側刻版個鍵帽好似正好乸好下

老實講leopold呢套磨沙pbt算係最靚 bsp嗰啲都買唔到 買到返嚟都唔啱layout 你可以試gmk嘅 又貴又差qc 不過colourful咁囉

PBT vs ABS
大廠Stock Keycap vs GB Custom Keycap

留名學野

Skydigital nKeyboard Mechanic LED 點睇？

平平地玩下ok?

啱啱上網見到啲人話mx ergo clear好正，有冇人用過可以些牙下？同埋邊度有得買？

即係MX clear換輕啲彈弓，淨係得自己整

咁你肯定條 jumper 係駁啱位? 肯定冇駁通咗啲唔應該駁通嘅點?
隔唔開嘅就正正經經搵條有絕緣嘅電線黎駁啦
問咩有冇機會啫，擺到明就係好大機會

錫線係含鉛
GOOT辣雞大約幾錢?
喺邊度有得賣?
我最初係諗住支辣雞係用一次就唔會再用
所以買支平野就算
依家我諗住拆翻D軸出嚟再買過塊PCB

巴打多謝提醒呀
我聽朝起身會試下
希望有好消息

用他錶度過晒先啦

又買多隻new75白軸
好好手感但啲keycap好實，抆唔甩

好消息呀巴打
原來真係條JUMPER出事
拆咗之後即刻正常翻
我會乖乖地揾條有絕緣嘅電線嚟駁
穩陣起見會揾他錶check下有冇駁錯

其實白軸係咩感覺

好重，段落感勁過茶軸但又冇青軸咁勁
打字唔洗驚夜晚嘈到人

真係唔嘈唔係紅軸個d 咩

自己用開青軸真係接受唔到茶軸, 俾我個感覺太假

茶青紅都用過，個人嚟講
紅軸真係唔掂，太輕同冇段落感，撳完都唔知係咪真係撳左
青軸唔洗多講，啪啪聲好正，但夜晚就略嫌嘈得濟
茶軸話哂都叫萬能軸，打字打機都ok，但手感唔夠重，我打字比較大力所以點都覺得差小小
到而家呢隻白軸，手感夠重，段落感係青同茶之間，算係玩左呢幾年keyboard嚟講暫時最滿意嘅一隻

白軸我真係未試過, 得閒搵個地方試下先

紅軸

呢邊D 人好鐘情紅軸, 明明冇手感得個輕同靜
唔知點解講到好好禁咁

BTW你個個白軸買幾錢

1140

手感ge野人人唔同 我都鍾意紅軸 打字順d

用緊lepold
想問下flico d keycap係唔係全部都係double shot?

唔係,只係普通嘢

仲諗住買個flico

屋企用緊紅軸, 遲D 轉靜音紅
比老婆話太嘈, 由茶轉紅, 好左, 但未夠靜

青軸嘅話我覺得filco正D
leopold隻keycaps幾好撳
但我覺得有D厚
撳落去硬係冇filco咁爽

巴打我啱啱試過揾條有絕緣嘅電線駁
但都係有同樣嘅問題出現
似乎係最因為低嗰兩點出事
只要佢地一連埋
D制就會short short地
請問咁嘅話我可以點搞?

其實我有個問題想問下, 茶軸俾我既感覺好似薄膜鍵盤咁,我完全分唔到有咩分別

利申 用過青軸 / 黑軸

你應該試下紅軸先知咩係真係好似薄膜鍵盤

我都覺茶軸似薄膜 白軸就有段落感又唔嘈

Topre

早兩日入手

紅軸至少都叫直上直落 係輕啫

btw 想入手隻紅軸 87key
諗緊FILCO 定leopold 好， 想要pbt鍵帽

Max Keyboard Nighthawk外殼既膠老化晒，邊度可以買個新殼自已換

點老化法？變黃？

個面好「癡立」

Alcohol/baking soda/wd40抹下佢

要pbt 緊係leopold la

我試下

紅軸+PBT鍵帽就一定Leopold
青軸就大推Filco

推上水先

想買隻realforce放係office
係amazon買係唔係比較平?

香港買有保，日森買可能要返日本保，不過都唔會咁易壞嘅，自己格價自己衡量

香港保幾多年?鍵盤呢啲野正常使用應該好難壞
我見amazon唔洗20000yen就有,香港買好似起碼2000?

日貨 export 不嬲都貴，仲要俾零售商食多條水

office 如果唔係長開冷氣就要留意，塊 plate 會生鏽。

RF 黎緊會出新版，遲下先買啦。

生鏽

收工會閂冷氣
屋企用緊Leopold隻電容軸,唔係長開冷氣,係唔係都會生鏽

新嘅Leopold 應該唔會, Realforce 新版就唔知。

求推介:
價錢: 1k
要求:
- 靜音
- 無線或藍牙
- 80%或以下
- 軸冇所謂, 紅啡黑都可以
- 有/冇燈都冇所謂

有冇邊隻滿足到?

Filco Minila Air

靜音要另買oring

開箱，LZ CLS SXH Classic 60% (HHKB Layout)

今次要左2塊Plate，Aluminium & Polycarbonate。

想要一隻紅色HHKB Layout好耐

連Switch Polycarbonate Film都係紅色

呢類Keyboard袋幾好，執下Foam 擺位就可以放65%

成隻Board都係Made in Korea，價錢一定貴過其他Made in China嘅Custom Board。隻紅色幾靚，Anodize 算做得好。始終LZ都已經係Kustom Board嘅老牌子，無乜驚喜但質數有保證。希望唔好再加價得咁勁。買隻60%都成500 USD。

請問平時多左d keyboard點收藏？

因為d紙盒好多都唔見左

迷你倉

Maxkey啲sa 質素好唔好 想買套

MAXKEY 唔值個個價。
SA 嘅話SP 好過 MAXKEY 好多，SP本身已經唔算好好。

試哂位，終於可以開始砌。

早兩日用暖水同棉花棒清潔咗個鍵盤(FC900R)，原本好地地所有鍵都用到，但係過咗3-4個鐘個C鍵突然用唔到，到依家都係咁。想問下粒鍵係唔係收得皮救唔翻

暖水

6:28

果時我Google搜尋第一個result係呢個，照板煮碗咁做。

請問有冇滑鼠post?

淘青軸or茶軸機械鍵盤有無推介~~~ 最好有音量掣

銀軸有冇推介

請問D keycap拆出黎洗，要唔要落沐浴露洗？

有無銀/紅軸推介 想要電競款 最好有rgb
求推介

corsair

咁鍾意Corsair開個電競page講飽佢

想要呢隻SIZE嘅話有咩好推介

起碼1k啦？

覆錯人?

新手入黎請先睇頭post

睇咗啦，我見無介紹電競款keyboard

呢度唔玩電競keyboard

sor頭post無講唔玩電競keyboard 真係唔知

用電莖 keyboard 打機會勁啲? 定係粗啲?

依個 post 唔會介紹垃圾

1k咁上下

係啦，好威威呀用leopold，攬住個leopold過世打飛機啦

k70 rgb 有無鍵帽推介

Tada 啦，淘寶應該有。

比較難推介，因為Corsair Keyboard嘅Bottom Row唔係standard layout。

真係唔好意思，我隻 Leopold 係用嚟打字，唔係用嚟打飛機嘅

ozone strike battle 紅軸，呢個鍵盤得唔得？有冇咩評價

屌咩 Leopold 我得隻 FC210TP numpad 仲要冇幾可要入數真係淨係用嚟打 IP address

RGBINTENSIFIES.gif

CLR嗰幾幅圖係咪死曬

電莖有一年貨仔已經執到
leopold真係可以用足一世

不服來辨吖狗仔
唔好留低負皮走咗去

一開始我比咗corsair佢
我唔知佢有幾多budget

唔小心例瀉水落個keyboard, 隔左日啲制壞壞地, 想換過個, 想問下邊隻牌子黑軸可以試下
本身用緊filco majestouch convertible 2
budjet 都係千幾蚊

唔諗住整?
不過講真都唔知邊度會搵到人肯收錢幫你整

都唔知邊到有得整, 係地獄sir 到買左兩年幾好似就三年

同埋睇日森好似同一款先賣緊唔洗1000蚊港紙

porn hub配色

新手想買個打下lol
用開果個有時禁左落去無反應無出到技
但我睇完頭一頁介紹果啲全部都成千蚊個
有無啲5,6百玩下

如果係清水，照計完全乾晒應該都用得返
我以前就算倒瀉鼓油，用高純度酒精完全抹乾淨之後都冇事

即刻抆電熄制, 倒返啲水出黎都仲用到
但今日打完鋪機, 有幾粒制用唔到/同另外兩粒掉轉左, 我諗應該落左pcb 燒左野

你斷左電,倒完水,就即刻駁返試?

係
衰on9

ikbc kd 87 / 104?

想問HyperX Alloy Elite 同 Hyperx Alloy Elite RGB嘅分別係咪得個燈光模式?

thx

好彩個keyboard依家得買個制掉轉左, remap返冇事, 係得一粒window制唔知點解remap完都禁左冇反應

是咁的
我行過舗頭見corsair k70幾鍾意個switch裸跑(?)嘅設計

想問下咁設計嘅鍵盤有冇話正式叫咩名?
同埋有冇唔係電競牌子但類似咁設計嘅鍵盤推薦?

其實呢種設計先唔好，好容易入塵落Switch。
再加上呢種設計好慳Cost，塊plate當係Top Case，但電競就包裝做乜鬼懸浮式設計。

原來係咁
我仲諗住咁樣會易d清塵tim

更容易掃塵入switch

Anne pro/tada

有無巴打鐘意用Sa 既keycaps

第一次買機械keyboard
係屋企用, 通常打字/打code, 唔會打機
諗住買黑軸, 有冇走錯方向

最緊要岩你手感
黑軸唔同牌子力度同手感都有少少差別
cherry black 就６０g, 同青一樣
唔易禁錯掣

今日岀到ssp先知hell搬咗去旺角

我 鍾意佢好似復古返 electronic typewriter keyboard 咁樣

一路睇波一路砌左隻Board

最近買左套sa berserk，好鐘意

幫人砌左隻40%，MiniVan 2.0

套Kit

改左塊PCB做HotSwap

之後Clip ＆ Lube 埋Stabilizer

Switch 用Lubed Mod - L Switch

因為改左塊PCB，所以焊都唔洗焊

整埋個Case底

上埋套Keycap 就完成，Keycap用DSA Legacy Rush Alpha + Rush 40% Kit

完成

隻Board幾靚，不過我覺得唔夠靜。如果係我自己用就會落GMK Silencing Clip。

Lubed Mod - L 齒嘅手感唔錯，順得來又有大Tactile感覺但又唔會太硬。

新入抗留名
係魔鬼蛇買左個leopold fc900r 茶軸

有冇樣睇下？

有無圖分享下？
巴打係邊買？

巴打放下毒啦
Btw ，係邊買？

我用緊 filco doubleshot，我買嗰陣周圍都斷晒貨焗住要上淘寶買。而家等緊 SP 岀 PBT SA 要睇圖嘅話 Google "SA keycaps" 應該已經搵到好多。

配呢部機體會更夾

推一推

結果買左leopold 茶軸
好幾爽

FC900R PD

打機用 鍵盤加滑鼠有咩好推介 2k內

鍵盤要唔要有燈？

呢隻好爽

各位師兄想問下呢隻淘寶黑軸圓制得唔得?
多謝

【黑爵战警游戏机械键盘青轴黑轴红轴茶轴定制繁体注音倉頡五笔双拼】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€ZyJI0B5Y3Gx€后到👉淘♂寳♀👈[来自超级会员的分享]

最好有

Corsair RGB keyboard ＋Mouse

如果冇燈呢

leopold keyboard + L記 mouse

咪水人啦, corsair kb 玩燈效就好, mouse 佢都唔係自己廠出

如果有燈 有乜嘢推介 唔使rgb

有冇啲87key嘅紅軸推介
筆直得五百左右
因為已經有一隻leopold青軸唔想買咁貴

巴打點睇Code 104 key (Cherry MX Brown)

預算大約千五蚊
想試下茶軸 同埋想要backlit
上網見哩隻好似唔錯 幾簡約又啱我啲要求
考慮過FC900R茶軸 但係冇backlit好似差咁啲

有冇靜音嘅機械軸鍵盤推介
利申用緊ducky One

萬用就LOGITECH ,
打FPS 就 ZOWIE 或宿STEELSERIES

有無tg group討論

推

最近發現zfrontier買kira有得揀紅色，想順便試下Novelkeys Box Royal 軸，但驚會太嘈，有冇人試過知道大唔大聲？（同茶軸比）

大手fk2 ec2a g403 細手 g304

搵日去試吓

屌你老母 收皮啦

Royal級

Box Royal係Tactile Switch，唔算好大聲。但個Feel同MX Brown好唔同，睇你自己想要乜感覺。

題外話，呢隻Kira個價低成咁，真係唔知佢用乜料整。

呢種濃縮左既layout，打字D位置會唔會唔慣 成日打錯位？

縮nav key啫
你少用上下左右基本上只要右手甩下5字粒點就冇死

都成2000蚊港紙，膠case先係條link顯示嗰個價

2k 係custom 來講算平啦，仲要咁大隻board。

冇燈嘅cherry 除左filco 仲有冇邊隻牌子好

Leopold

係唔係主要呢兩隻牌子
諗住上網買 都係撞手神

上咩網買？

周圍格緊價
見到早輪用壞左果個filco 係日森買先圍返900hkd

咁你見到有咩牌子想買？

一係你睇下搵唔搵到德國製 Cherry Keyboard?

就係唔見有咩牌子特別平

點解唔買Filco / Leopold?

唔用韓國野, filco 好睇小小嘅款就唔平

Made in Taiwan wo
你搵非中國製的，都係黎黎去去個幾個牌子，仲有咩其他選擇？

咁又可以諗諗
但日森睇佢貴過filco

韓國係keyboard 界係神枱級數

隻fc980c用咗幾個月
有幾粒啲字已經甩甩哋

FC980C唔係double shot

呢隻 realforce R2好唔好？睇樣好似幾靚仔

我都係fc980c用左幾個月，暫時冇乜野

Logitech G512 GX blue好似幾正

有無邊隻你哋推介啲牌子係有rgb背光架 ？
砌女睇定先

masterkeys pro l 或姐 corsair k70 / strafe

冇

Dye sub 嚟㗎喎，點甩法

依家有冇廠出凱華BOX軸KB?

有冇巴打係屋企太多keyboard但又想幾續買，
會買d cheap 野黎止癮？
會買呢牌子？

咩名堂既SA

賊船Corsair, 如果唔需要右邊數字制既可以買平啲既K65, 要數字制既話就買K70
Coolmaster, PRO既款好簡單, 但勝在相對較平, 有RGB燈又係機械軸
垃圾Razer, 燈就最光最靚係, 但個軸打返一年半載就好易打柴, 買唔買真係見人見智
(利申: 買過BW 2012 橙軸, BW TE, BW TE Chroma同BW X TE Chroma, 所有過一年就會老化/斷軸, 依家用緊K65)

賊船又有cherry 好似唔錯

ikbc其實係幾平下 有埋PBT keycaps

之前去日本嗰時幫朋友買咗隻Full size白色連APC
R2呢家嘅問題都係未有US layout
出咗之後再買(遲啲會有)

搵搵下見到ikbc同vortex, 其他都貴過filco

點睇ProgresTouch 呢隻鍵盤？

係咪即係貼牌既 Leopold?

諗住買青軸Leopold FC900R
但係見到個post 話一定要買到Filco Majestouch 2
有冇人可以解釋一下

都市傳說嚟
你自己去試下打下就知

知唔知呢兩間 產地係邊度

定係得customized

仲有

i rocks
KbtalKing
？

值得睇下，Box Clicky嘅聲真係好過Mx 好多

好似玩原子筆咁

Kailh BOX pale blue 好正
感覺"實淨"d

新手留名
有傳言話filco轉左made in taiwan質素差左 想問下係咪真有其事？
有錯請怒屌 細路仔唔識世界

咩呀？Filco一直都係台灣OEM

係架？ 仲以為係made in Japan

Leopold早前係中國OEM
但近年所有工序都撤出中國
CherryMX係台灣OEM
靜電容組裝就去返日本

MassDrop 上面咪有隻囉

dye sub 都用到甩色，一係佢隻手勁高溫，一係佢成日點chemical 野。

除咗taobao 仲有邊到有keycaps買

佢話會report default俾Leopold
所以請親身攜帶隻keyboard俾佢睇

defect?

呢個? END左
定係仲有邊個? 我SEARCH唔到

MiTo 隻 TKL 咪有 Box Switch 揀囉。
隻board 可以 hot swap, 你可以switch 都唔買，再係其他地方買你想要嘅box switch。

搵到了 謝巴打

終於搵到隻Switch襯呢隻MiniVan，成隻Tiffany 出品咁。
係其中一隻我覺得最靚嘅Board

想問靜音紅軸 同 偽機械 有乜分別 我上手發現冇乜唔同

用機械軸整到「機械手感鍵盤」嘅手感

仲要賣貴幾百

其實個 post 一早有巴打話過手感垃圾
不過我未親身試過唔評論啦
btw 有得試一定試清咗先好買

想賣隻flico 青 可唔可以係到post

原來computex leopold有隻藍牙660m

開Telegram Group傾傾

屋企人淘寶買左隻咩咩 王自如白色PBT鍵帽，
但買到番黎禁上手 好鞋手，係咪cheap野黎？

咩叫偽機械

今次中國真係成為大贏家，Geekhack賣左俾強國人。
一個Keyboard界最出名嘅forum咁就俾強國人買左，以後會唔會得返強國Groupbuy。

預訂左隻Realforce R2 87U 45g PFU 靜音版, 有冇同好?

我用代購係樂天買, 7月30號就冇得訂。

究竟訂唔訂 brand new model f keyboards 好呀
有冇邊位巴打訂咗?

有機械鍵盤手感嘅薄膜鍵盤？

想屌個紅軸有rgb 係咪得賊船係推介？

30,780 Yen, HK$2,1xx, 實際幾錢未睇。

冇人推介賊船

無人推介RGB
RGB亦唔係令你升級

如果無rgb 淨紅軸呢？

出面邊到有防塵套/蓋賣?
淘寶見到D亞鳩力蓋都成80蚊咁貴

有RGB 有唔同軸揀

巴打們呢隻如何？

mac 用

想問下矮身帽鍵有咩選擇

用緊果隻cherry MX3.0 個mini usb 鬆咗成日disconnect

定買隻高身cap自己換返矮？

冇得睇幾多錢??

同問防塵蓋
最好好似ducky 個D 透明膠蓋

XDA or DSA

Cherry MX 3.0 隻鍵帽profile好似係non-standard，DSA應該最相似

魔鬼sir 個度好似有得買 你問下

嗰啲通常都係跟隻 keyboard 先有
因為一般個模係整到完全符合本身隻 keyboard 同埋原廠 keycap，獨立賣係冇乜意思，而且唔會整到一隻係全部 keyboard 通用嘅款

我見淘寶同埋台灣D網 有好多
我明你講咩
但可能搵到咁岩個型同SIZE fit 到自己個隻kb

搵搵下變左搵第啲野
想問下cherry mx speed 有冇邊隻牌子有75%

就咁睇係DSA
隻3.0設計有問題，越用個connect口會越大

有冇巴打推薦下wrist rest 打算上amazon買87-key 長度既

vortex都得，接受到個 layout 嘅話

有冇人開group？冇就我開

新手想問下邊度有多款揀

呢個就真係要視你買機械鍵盤嘅取向 係想要高質keycaps同設計定係玩燈求信仰
地獄道有上面講嗰啲Leopold Filco Mistel等等造工比較好嘅鍵盤 打機嘅牌子就有賣Corsair
但你出到去其他地方去睇 就反而會少咗Leopold嗰類 而係多打機牌子
建議你去咗地獄道睇下先 唔好覺得無燈就唔值
最後 welcome to the family son

我有兩種keyboard想買
一種平時屋企打機用
一種返工, 因為公司用mac機所以想搵返個制係mac既layout, 唔知有無

我唔熟mac layout啲嘢 但Reddit係有個po講Mac specific嘅機械鍵盤，可以睇下

75%係唔係真係diy 好啲同預幾多錢？ 搵左幾日都唔太啱

diy到緊係diy
玩下box navy嗰啲咪幾好

請

好呀